美眾院通過譴責中共屠城 佩洛西倡貿易協議需與華人權掛鈎

美眾院通過譴責中共屠城
佩洛西倡貿易協議需與華人權掛鈎

出席美國國會聽證會的吾爾開希（左）與眾議院議長佩洛西握手。

【六四30】

【本報訊】美國眾議院六四30周年當日一致通過議案，譴責中國暴力鎮壓和平示威，眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）亦在同一天出席國會聽證會作證，形容維園燭光集會美麗動人，讚揚港人敢於發聲。佩洛西批評中共強推《逃犯條例》修訂，踐踏一國兩制承諾，打壓港人權利，令8.5萬名在港美國公民陷於險境，促請美國政府推動中美貿易協議時，和中國人權狀況掛鈎。

相關新聞：胡佳突破封鎖貼黑衣照

佩洛西昨為國會山莊前的坦克人雕像揭幕。

1991年在北京天安門廣場展示橫額向八九民運殉難烈士致敬的佩洛西，在六四30周年以首名證人身份出席由美國國會及行政當局中國委員會及蘭托斯人權委員會舉行的共同聽證會。佩洛西批評中共打壓維吾爾人、香港人及西藏人，指摘北京控制的香港立法會強推《逃犯條例》修訂，踐踏一國兩制承諾，令8.5萬名在港美國公民陷於險境。

讚揚港人敢於發聲

佩洛西指出，當年以血肉之軀阻擋坦克前進的「坦克人」，受到全球敬仰，但在中共洗腦愚民統治下，卻不為內地人所認識，她對此感到非常傷心：「當被問到他們認為它代表甚麼時，他們問是不是廣告，是不是飲料、汽水之類的廣告。」佩洛西引用魯迅名言：「墨寫的謊言決掩蓋不了血寫的事實」，炮轟中共試圖否定歷史。她並慷慨陳詞，銘記八九英烈：「今天我們記得30年前中國政府對自己人民的殘暴屠殺。」她要求美國政府將中美貿易協議和中國人權狀況掛鈎，認為美國要向外展示道德勇氣，透過影響力，確保中美公平貿易，也要藉此推動中國人權狀況。

佩洛西結束近2,000字發言後，美國國會及行政當局中國委員會主席麥戈文（Jim McGovern）表示，有人給他今年六四30周年維園燭光集會的照片，指聽證會舉行期間，萬計港人正在維園悼念。佩洛西指出，香港是中國境內唯一一個人民可以發聲的地方，形容維園燭光集會美麗動人，讚揚港人敢於發聲。

與會的八九學運領袖吾爾開希批評過往美國政府出賣中國民運人士，批評包括以美國為首的世界領導，為了進入中國市場，在六四事件後不久就返回北京。他點名批評已故美國前總統布殊（George H.W. Bush）花了整整四日才譴責中共屠城。吾爾開希指摘中共是一群竊國賊，偷取中國管治權，掠奪民脂民膏，認為美國制訂對華政策時，找犯罪學家做顧問比找國際關係專家，來得更有好處。

美國眾議院同日一致通過議案，譴責中國暴力鎮壓和平示威，呼籲中國政府尊重人權。

相關新聞：溫哥華500人中國領館外悼念

上一則
上一則
四年後再見 勇武少年變持重

下一則
下一則
胡佳突破封鎖貼黑衣照

胡佳突破封鎖貼黑衣照
溫哥華500人中國領館外悼念
警六四集會報細數 被轟為6.9遊行降溫
支聯會籌275萬破紀錄

今年真係去得有用，配合返美軍來了我帶路既目標

做乜唔見口交部出黎既?
驚出黎屌美帝俾人趕返支那?

即係話下屆就算trump選唔倒，民主黨都會制裁中共
中國又嬴

Pelosi 六四畀中共捉咗成晚

擺明食住上

佩洛西同侵
唯一無分歧嘅政見 就係搞鳩中共

佩洛西結束近2,000字發言後，美國國會及行政當局中國委員會主席麥戈文（Jim McGovern）表示，有人給他今年六四30周年維園燭光集會的照片，指聽證會舉行期間，萬計港人正在維園悼念。佩洛西指出，香港是中國境內唯一一個人民可以發聲的地方，形容維園燭光集會美麗動人，讚揚港人敢於發聲。

之前聽李柱銘講 Nancy Pelosi既office門口貼左張六四既圖 無記錯係上面坦克下面單車個張 貼到而家

佢當年就係北京睇住中共清場

講得好

之前民主黨唔做 共和黨侵上台玩貿易戰先黎支持 其他人有咩屌就屌共和黨 自己食花生

心水清

雖然要跟民主黨路線成日針對侵侵
但：

逼中國開放，最後好似蘇聯咁

影得靚 有無高清版？

比Joe Biden上就...

兩黨一心

連lancy pelosi 都開聲隊中國
證明美國兩黨反中早有共識
再各自利用反中戰略開拓票源
中國之前啲集中營同滅佛滅耶喺國際社會一早有哂報導
外國論壇亦多咗好多人認識64
之前reddit俾Tencent注資 某個版貼到全頁都係8964
依家都搵得返
中國今次唔洗諗住側側膊扮無知